有無人有骨盆前傾？

有無人有哩個問題？
可以討論下

大肚腩？

有

扁平足

其實可以點改善？

大概主要幾個部分差先會形成
腹肌弱，要練返多啲
大腿、腹部太緊 要加強返啲拉筋
然後重有 要加強返練返個pat

哩家都努力練緊，之前做完手術訓太耐醫院搞到啲肌肉差哂 啲筋緊哂

我都有 有無咩片教點拉

英文叫anterior pelvic tilt 睇下有冇用

所講嘅我都中曬

lm

明白了要做gym加強返肌肉 謝謝Ching

練埋腿後肌（大脾後面個組，唔記得係咪咁叫）同臀部肌肉
我都有少少，之前教練都叫我要練腹臀腳
不過可能條髂腰肌太緊，都要拉拉

我係下肌個位有舊肉突岀黎，成日消唔到下肌舊脂肪加有時low back pain ，身體其他位好正常好結實

咁係咪盆骨前傾？

Ching 是咪玩田徑的？

最易測試有無就係
一係直接照鏡側身睇下盤骨同上身係唔係成直線，如果盤骨偏後同上身成傾斜都會係
一係對向牆企直
如果拳頭放後穿過腰就係

有無咩改善到前傾既動作推薦
有做開gym 但好耐都改善唔到
個肚腩仲好凸

我都係
搵教練修正緊

其實要改善骨盆前傾，最好就係做一啲pilates動作。
練腹肌係有用，但係好多練腹肌嘅動作係要你控制到骨盆先可以做到
即係你連自己骨盆前/後傾都控制唔到嘅時候，你根本就鎖唔實個腹肌，腹肌都發唔到力，咁仲練乜春
增加骨盆嘅mobility 、伸展股四頭肌/髂腰肌/內收肌群/臀大中小肌/梨狀肌等等⋯缺一不可。
Pelvic mobility exercise 悶係悶啲，但每日做5分鐘，幾個星期之內骨盆前傾就會改善。

有無按鬆返啲腹部肌肉?
加上要再加強返啲核心肌群 可以做返啲 Plank
拉筋方面哩個動作非常唔錯

推

估唔到仲有人推

幾時呼氣幾時吸氣？